公司啲老師傅：我都唔明而家啲人咩心態？星期日都走去示威....

今日食早餐嘅時候個60幾歲就退休師傅係咁講。我就好明白嘅佢嘅心態

因為佢地沒有「未來」，「未來」都唔關佢地事。大概當馬會關閉兩個馬場佢地就明白而家啲人嘅心態

因為佢哋就快兩腳一伸

好地地邊個唔想星期日睇戲食飯扑野？

果頭近

做到就做 改變到嘅就改變 跟唔上嘅就理唔到佢喇

到今日都仲未明既人可以唔洗理

佢哋今晚瞓落床，都唔知見唔見到聽朝嘅太陽

針唔吉到肉唔知痛

聽朝應該都無問題嘅
5年後就唔知

更新

佢：而家搞到你無飯開咩？

聽講得畜牲先只會諗有無得食呢個問題

佢：搞到啲人無工開又好咩？

香港失業率創新低好耐，建築界成日都話請唔到人

哈哈哈，點解係5年後嘅？2024有咩特別嘢？

個師傅重度煙民黎，唔知佢食左幾十年煙有無癌症

佢梗係唔理啦
已經半隻腳係棺材入面

如果政府宣佈閂馬會同全港禁煙，佢星期日都會出黎遊行

唔明白就去聽多啲年輕人既心聲同訴求啦
唔通係去玩咩

對於民智太低，仲處於口腔期既人型生物
真係點講都唔會明

果頭近先最好，就算入左罪都唔會影響前途

俾d 燒山佢睇，洗鳩佢地腦

有冇賭錢

對老人家黎講經濟變差左份退休金好搣d

廢老都係咁諗，又唔肯入住老人院

兩隻腳行得走得 係半隻腳喺棺材入面～

上網見到有呢篇文，供大家參考

當你係佢地嘅年紀時，
申請公屋只要幾年就有，
而家，申請公屋，單身由18歲排到50歲都未上到樓，而同時間新移民可以極速上樓
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
一年有過萬居屋供應，一年可以抽幾次，中簽機會唔低，私樓亦唔係遙不可及
而家，一年一次抽居屋，得三幾千個單位，幾十萬人爭，仲難中過六合彩，私樓更加係絕望，除非你有父幹
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
政府正在將市民由木屋，臨屋帶上公屋，居屋
而家，政府話年輕人冇屋住，可以住橋底水管屋或者官民合辦嘅劏房
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
雖然未至於想買樓就買樓，但要解決居住問題都唔算難，有租務管制，租都租得起，再加各種置業資助計劃，冇幾多人會因為住屋問題而冇得結婚
而家，大把年輕人拍十年拖都唔敢結婚，就算結左分都要分開住，就係因為屋貴到租唔起買唔起
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
大學畢業起薪萬幾，食個早餐十幾蚊，
而家，大學畢業起薪都係萬幾，但食個早餐係三四十蚊。
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
一個人做嘢可以養一家幾口
而家，兩口子做嘢都唔知夠唔夠養家
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
撞正移民潮，做三幾年野就有得升職人工翻幾翻，公務員冇人想做
而家，個個年輕人志願都係政府工，如果唔係，私人工隨時做十年人工都係多三幾千
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
公園真係公園，營地真係營地，冇錢去旅行，放假拍拖去行下公園露下營都可以享受寧靜
而家，公園係大媽跳老舞嘅地方，營地就係中国人嘅免費酒店，仲嘈過旺角
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
政府係鼓勵建設香港，為香港出一分力，成個香港朝氣勃勃
而家，政府係不斷叫年輕人去大灣区，香港冇前途架喇，但同時又不斷放中国人落黎
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
唔會有官二代富二代同你講成功需苦幹，因為當時苦幹的確會有出路
而家，劉鳴煒之流最鐘意同年輕人講去少次日本就買到樓，但去少一次日本都追唔到樓價一個月升幅
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
民意能夠直達政府，建制泛民都可以響政府各部門佔一位置，更加唔會動輒被DQ
而家，連監警會都容不下一個中間派，莫講話政府內部，議會就早已失效，政府議案絕對通過，議員議案就絕不通過
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
政府就算要顧及法治，都會顧及民情，例如ICAC成立後特赦貪污警員，六七暴動後一邊拘控暴徒，但同時主動檢視治港政策，引入多樣惠民政策
而家，無論佔中後定反送中運動後，政府都只係強力打壓抗爭年輕人，判刑甚至比六七暴動更重，但政府絲毫冇檢討過自己嘅問題
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
對住嘅係一個會重視人命嘅政府
而家，對住嘅係一個若蓮喪子嘅政府，係一個老師自殺因為唔捱得，學生自殺因為冇做好生涯規劃，年輕人死諫被完全無視嘅冷血政府
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
港督夠膽單人匹馬落區食蛋撻，體察民情
而家，特首唔將方圓一公里封閉生人勿近都唔敢落區
而你，問佢地點解要搞事

總括而言就係，
當你係佢地嘅年紀時，
香港到處都充滿希望活力
而家，香港對大部分年輕人都係絕望，日復日工作結果連安居樂業嘅微細願望都遙不可及
而你，問佢地點解要搞事

我敢講，假若而家呢一刻嘅你係佢地嘅年紀，
隨時你仲激進過佢地。

第時政府財赤，要cut廢老生果金同長生津，到時佢地仲撚激

睇死掟磚都無力

進入倒數
開始不問世事